3.
31 janv. 1913.
Wäätsa walla kohtu koosolekule ilmusiwad kohtule isiklikult tuntud Wäätsa walla liige Jaan Peetri p. Prussak ja Pärnu  linna kodanik  Adolf Kaarli p. Grünberg ja palusiwad akti raamatusse maha kirjutada endi allnimetatud suusõnalist lepingut.
I
Prussak müüb Grünbergile 1600 ruutsülda turwa maad oma päralt olewast "Kotku" talust, mis Wäätsa mõisa järel on, mõisa kraawi äärest.
II
Ostja maksab müüjale turwa maa eest 100 rbl., millest kohe maksetud sai 30 rbl., wõlgu jäeb 70 rbl 5%ga.
III.
Ostjal on õigus turwi lõigata määramata aja jooksul, nii palju kui nim. maa pealt saab.
IV.
Müüjal on õigus selle maa pealt, kust turwad lõigatud, heina niita ja omandada.
V.
Maa põhi jääb müüjale.
VI.
Prussak muretseb selle eest, et müüdud maa tüki pealt tee wälja käib, ja, kui tarwis, seda oma krundist annab.
VII.
Prussakil ja tema seaduslistel pärijatel ega ka nendel, kes seda kohta pärast teda seaduslisel teel omandawad, ehk peawad, ei ole õigust müüdud turwa maad tagasi omandada ilma ostjate ehk nende pärijate nõusolemiseta.
VIII.
Müüja awaldab oma nõusolemist selle kohta, et kohaliste Kreposti raamatudes saawad selle kohased tähendused tehtud turwa maa omandamise kohta.
IX.
See leping hakkab maksma kohe peale tema allakirjutamist ja on kohustaw pooltele, nende seadusliste pärijatele ja nende järeltulijatele.
Jaan Prussak kirjutada ei oska tema palwe peale kirjutas alla 
Johanson /allkiri/
 A. Grünberg /allkiri/
See leping on pooltele ette loetud ja alla kirjutatud Karl Grünbergi poolt isiklikult oma käega, aga Jaan Prussaki eest, kirjaoskamatuse tõttu,  kirjutas tema sellekohase palwe peale alla Paide linna kodanik Karl Johanson. 
Kohtu Eesistuja Tõnsberg /allkiri/
Kohtu liikmed 
Wiidow /allkiri/
Nipper /allkiri/
J. Brandt /allkiri/
Kirjutaja Pommer /allkiri/
20/II/1913 g. võdana kopija Adolfu Grjunbergu, võslana potštoju.
Rospiska.
1913 g aprelja ja nižepodpissavšiisja Adolf Grjunberg daju siju rospisku v tom, tšto polutšil kopiju dogovora N 3.
A. Grjunberg /allkiri/
Rospisku otobral:
